\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Mouvement}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le mouvement est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le changement de position d’un corps dans l’espace au cours du temps.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Un mouvement est défini par }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{sa trajectoire et sa vitesse, ainsi que sa variation de vitesse.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’unité du Système International de distance est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le mètre.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{L’unité du Système International du temps est }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{la seconde.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\exercice{Un record du monde ? Non, deux !}
%
\begin{question}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
\onslide<2->{v_{100} = \frac{d_{100}}{t_{100}}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
d_{100} &= \onslide<4->{100 \;\unit{m}} \\
t_{100} &= \onslide<5->{9,58 \;\unit{s}}
\end{aligned}
\right. }\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{v_{100} = \onslide<7->{\frac{100}{9,58}}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{v_{100} = \onslide<9->{10,44} \onslide<10->{\;\unit{m/s}}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<11->{
Nous retrouvons bien la valeur attendue.}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\begin{question}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
\onslide<2->{v_{200} = \frac{d_{200}}{t_{200}}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
d_{200} &= \onslide<4->{200 \;\unit{m}} \\
t_{200} &= \onslide<5->{19,19 \;\unit{s}}
\end{aligned}
\right. }\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{v_{200} = \onslide<7->{\frac{200}{19,19}}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{v_{200} = \onslide<9->{10,42} \onslide<10->{\;\unit{m/s}}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<11->{Nous retrouvons une valeur du même ordre de grandeur, cela est cohérent.}\onslide<1->{\val}
\end{question}
%
\exercice{C’est long à vélo !?}
\begin{frame}
\frametitle{C’est long à vélo !?}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
\onslide<2->{t = \frac{d}{v}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
d &= \onslide<4->{30 \;\unit{km}} \\
v &= \onslide<5->{20 \;\unit{km/h}}
\end{aligned}
\right. }\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{t = \onslide<7->{\frac{30}{20}}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{t = \onslide<9->{1,5} \onslide<10->{\;\unit{h}}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<11->{Ce temps est cohérent avec l’énoncé.}\onslide<1->{\val}
\end{frame}
%
\exercice{Comment c’est loin !}
\begin{frame}
\frametitle{Comment c’est loin !}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
\onslide<2->{d = v \times t}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
v &= \onslide<4->{6 \;\unit{cm/min}} \\
t &= \onslide<5->{5 \;\unit{min}}
\end{aligned}
\right. }\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{d = \onslide<7->{6 \times 5}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<8->{d = \onslide<9->{30} \onslide<10->{\;\unit{cm}}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\onslide<11->{Cette distance est cohérente avec l’énoncé.}\onslide<1->{\val}
\end{frame}
%
\exercice{La grande roue !}
\begin{question}
La nacelle a fait un tour de la roue… Ainsi la distance parcourue par la nacelle est \only<1>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<2->{le périmètre de la roue !}
\begin{equation*}
\onslide<3->{d_{nacelle} = 2 \times \pi \times r_{roue}} \onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{r_{roue} = 84 \;\unit{m}}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{d_{nacelle} = 2 \times \pi \times 84}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<6->{d_{nacelle} = 528 \;\unit{m}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
%
\begin{question}
Nous allons utiliser la formule :
\begin{equation*}
\onslide<2->{v = \frac{d_{nacelle}}{t}}\onslide<1->{\text{\app}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<3->{\left\{
\begin{aligned}
d_{nacelle} &= 528 \;\unit{m} \\
t &= 30 \;\unit{min}
\end{aligned}
\right.}\onslide<1->{\text{\ana}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<4->{v = \frac{528}{30}}\onslide<1->{\text{\réa}}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\onslide<5->{v = 17,6} \onslide<6->{\;\unit{m/min}}\onslide<1->{\text{\com}}
\end{equation*}
\end{question}
\end{document}